\documentclass[12pt, parskip=half]{scrlttr2}

\KOMAoptions{DIV=calc}
\usepackage{kantlipsum}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{scrletter}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[style=norwegian]{csquotes}
\usepackage{siunitx}

\KOMAoptions{fromalign=right}

\newcommand{\paragraph}[1]{
  \textbf{#1}\quad
}

\begin{document}
  \setkomavar{fromname}{Alexander Schoch}
  \setkomavar{fromaddress}{Oberschongauerstrasse 21\\ 6288 Schongau}
  \setkomavar{subject}{Gesuch}
  \begin{letter}{Bundesamt für Zivildienst ZIVI \\ Zentralstelle \\ Malerweg 6 \\ 3600 Thun}
    \opening{Sehr geehrte Damen und Herren,}

    Ich stelle hiermit das Gesuch, meinen Dienst als Zivildienst zu absolvieren.\par\bigskip

    \paragraph{Die Situation} Ich bin aktuell in meiner 5. Woche RS (3 Wochen davon waren Home-RS). In dieser Zeit habe ich feststellen müssen, dass das Leben in der Schweizer Armee mit meinen Vorstellungen für Selbstständigkeit, Disziplin, Menschenwürde und Respekt kollidiert.\par\bigskip

    \paragraph{Zu Mir} Ich habe das Bachelor-Studium der Chemieingenieurwissenschaften an der ETH Zürich inoffiziell\footnote{Alle Fächer sind absolviert und bestanden, aber es dauert immer eine Weile, bis das Diplom ausgestellt werden kann} abgeschlossen. In meiner Freizeit engagiere ich mich in Studierendenvereinen, bilde mich auf diversen Fachgebieten weiter, spiele Jazzklavier, mache 3D-Animationen und festige meine IT-Skills.\par\bigskip

    Mein Problem mit dem Schweizer Militär ist weder der Zugführer noch die Gruppenführer oder Kameraden. Spezifisch gibt es einiges an der Struktur und Funktionsweise des Militärs, welche ich als verwerflich ansehe.\par\bigskip

    \paragraph{Bestrafungskultur} In der Armee wird sehr stark versucht, allen Rekrut*innen Disziplin einzuprügeln. Dabei wird die fehlende oder mangelhafte Ausführung von Befehlen, pingeliges nichteinhalten Treffpunkten und die Missachtung von Regeln disziplinar bestraft. Typisch ist hier aber, dass nicht die verantwortliche Person, sondern der ganze Zug die Konsequenzen tragen muss. Dies wird unter dem Vorwand, dass man den Kameraden helfen solle, legitimiert. An dieser Stelle möchte ich noch Anmerken, dass unser Zugführer meinte, dass bei uns Kollektivstrafen zwar verboten sind, das aber schliesslich durch bestimmte Ausdrucksweisen umgangen werden kann. Beispiel: \textit{\enquote{Weil Rekr Mustermann seine Taschenlampe vergessen hat, machen wir 50 Liegestütze}} ist eine Kollektivstrafe, aber \textit{\enquote{Während Rekr Mustermann seine Taschenlampe holt, machen wir Liegestütze}} nicht. Dies in Kombination damit, dass es extrem viele Regeln und Befehle gibt (und diese einfach gebrochen werden \textit{müssen}, da diese oftmals keinen Sinn machen), führt dazu, dass Aufgaben allein aus Angst vor Bestrafung und nicht aus eigener Motivation ausgeführt werden. Das finde ich moralisch verwerflich.\par\bigskip

    \paragraph{Befehle} Im Militär wird absolut alles befohlen. Das reicht von \textit{\enquote{In eine ZwoKo einstehen}} über \textit{\enquote{Sie putzen jetzt ihre Schuhe}} bis zu Belanglosigkeiten wie wann auf die Toilette gegangen werden darf, wann geduscht wird und dass die Zimmerordnung absolut perfekt sein muss\footnote{Beispielsweise müssen alle Rekrut*innen im Zimmer die exakt gleiche Anzahl an T-Shirts im Schrank haben, oder dass die Bettdecke nicht einen Falt enthalten darf.}. Gewisse Befehle widersprechen sich auch: Es muss jeden Tag geduscht und rasiert werden, aber die Zeit dazu beträgt \SI{10}{\minute} für 20 Rekrut*innenen mit 3 Duschen. Tatsächlich kommt es oft dazu, dass Befehle nicht ausgeführt werden \textit{können}, Rekrut*innen es trotzdem versuchen, dann zu spät am Treffpunkt sind und deswegen alle bestraft/angeschrien werden.\par\bigskip

    \par\smallskip
    Noch ein kleines Beispiel, das direkt heute (15.02.2020) passiert ist: Wir haben das zweite Mal Parkdienst für die Kampfstiefel 90. Für jeden Schritt wird eine Zeitlimite gesetzt, sodass wir den Kameraden helfen, wenn diese Probleme haben. Allerdings ist es nicht erlaubt, zu fragen, ob der Nachbar Hilfe möchte, oder ob ein Schuh schon geputzt ist. Wer nicht fertig schafft, wird damit bestraft, dass Schuhe aus dem Regal geworfen werden und der Rekrut/die Rekruting am nächsten Tag keinen Ausgang hat. Und das, wenn sonst schon nur alle drei Wochen nach Hause gegangen werden darf. \par\bigskip

    Was ich mit diesen Punkten sagen will: Ich finde es verwerflich, wie wichtig es dem Militär ist, den Rekrut*innen Disziplin beizugringen -- wichtiger als Grundbedürfnisse wie WC, Essen, Erholung oder Freunde. Ausserdem finde ich es super, wenn Personen das Militär freiwillig machen möchten, aber 4 Monate in diesem Stil für jeden männlichen Bürger -- Interessen oder Stärken egal -- finde ich komplett daneben\footnote{Anmerkung: Ja, je nach Interesse oder Fähigkeiten werden bestimme Rollen zugeteilt. Allerdings ist eine Konstante immer vorhanden: Der Rest des Militärs, in welchem ich als Chemieingenieur nicht im C-Labor bin.}. Ich möchte deshalb meine Zeit und mein Engagement nicht dem Schweizer Militär entgegenbringen, sondern einer Organisation (o.Ä.), welche die Arbeit und Fähigkeiten einer Person schätzt und somit ein respektvolles und produktives Umfeld schafft.

    \closing{Freundliche Grüsse,}
    \encl{
      \begin{itemize}
        \item Lebenslauf: \url{https://gitlab.com/alexander_schoch/public/tree/master/CV/CV.pdf}
      \end{itemize}
    }
  \end{letter}
\end{document}
